%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-beamer}

\title{Repérage}
\section{Longueur d'un segment}

\begin{document}

\begin{frame}
  Le but de l'activité est de trouver une relation entre les coordonnées des extrémités d'un segment et sa longueur.

  Dans un repère orthonormé, on considère les points
  $A\left( 4; 2 \right)$,
  $B\left( 1; 4 \right)$.

  \begin{enumerate}
    \item \emph{Segment $\left[ AB \right]$}
      \begin{enumerate}
    \item Tracer un repère orthonormé, et placer ces points dans un repère.
        \item Placer le point $H\left( 1;2 \right)$ sur le repère. Déterminer graphiquement la nature du triangle $ABH$.
        \item Déterminer graphiquement les longueurs $AH$ et $BH$.
        \item Calculer la longueur $AB$.
      \end{enumerate}
      \pause
    \item \emph{Cas général} Soient $A\left( x_A;y_A \right)$ et $B\left( x_B; y_B \right)$ deux points. Quelle formule permet de calculer la longueur $AB$ ?
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
